【習總訪俄】出席經濟論壇險被「拉下台」 普京齋望無幫手

習近平出席俄羅斯一經濟論壇時，險些被「拉下台」。

在俄羅斯進行國是訪問的中國國家主席習近平，於當地時間6月7日，出席聖彼得堡國際經濟論壇（SPIEF）全體會議後，與台下嘉賓握手，重心不穩向前傾，差點跌倒，幸好身旁保鑣反應快，立即扶住。
據網上流傳影片所見，習近平在論壇結束後，在台上與台下第一排嘉賓熱情握手，但握到一半時，習近平重心不穩，幾乎從台上掉下來，幸好習身邊一名外籍保鑣反應快，立刻護住習近平，並確認習近平有無受傷。習近平逃過「被拉下台」一劫，仍保持笑容，轉身離開。而原與其他人交談的俄羅斯總統普京見狀，曾望向台下，不過未有太大反應。
據海外媒體指，當時現場完成討論，習與普京及其他參與者一同互相交談，習近平繼續走到台邊，與台下人士握手。而習近平險被「拉下台」的相片及影片，即時在網上瘋傳。網民亦紛紛熱議習跌倒的一幕，「哇，先兆？」、「不祥之兆」、「全靠普京嘅保鑣」、「上次戴卓爾夫人跌一跌無咗香港」。

中共倒台

普京是中國的好朋友

習近平專訪普京
習近平：普京啊！咱們是好朋友對吧，中國出了問題你不會見死不救吧？
普京：當然不會，來，我們來發個聯合聲明！

習近平仆街
普京